var personTypeExamData = [{"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0431\u043b\u043e\u043a\u043e\u043c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f(\u044e\u0442\u0441\u044f): ", "answers": {"A": "\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 ", "C": "\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c ", "E": "\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440", "D": "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041a \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443 \u043d\u0435 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u00ab\u0438\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e: ", "answers": {"C": "\u0421. \u041b. \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430", "A": "\u0411. \u041c. \u0422\u0435\u043f\u043b\u043e\u0432\u0430", "D": "\u0412. \u041d. \u041d\u0435\u0431\u044b\u043b\u0438\u0446\u044b\u043d\u0430", "B": "\u0418. \u041f. \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430", "E": "\u0413. \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u043a\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0422\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e: ", "answers": {"C": "B. C. \u041c\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0430", "B": "\u0413. \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u043a\u0430", "D": "\u0414\u0436. \u0413\u0438\u043b\u0444\u043e\u0440\u0434\u0430 ", "A": "\u041b. \u0422\u0451\u0440\u0441\u0442\u043e\u043d\u0430", "E": "\u0411. \u041c. \u0422\u0435\u043f\u043b\u043e\u0432\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u043e\u0432\u00bb \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0434\u0430\u043b:", "answers": {"D": "\u0413\u0430\u043b\u0435\u043d", "B": "\u0413\u0438\u043f\u043f\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442", "A": "\u0418. \u041a\u0430\u043d\u0442", "C": "\u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d", "E": "\u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0435\u043b\u044c"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0424\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0435\u0442\u0432\u044c \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"C": "\u0441 \u0413\u0438\u043f\u043f\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0430", "D": "\u0441 \u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d\u0430", "E": "\u0441 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0430", "B": "\u0441 \u0413\u0430\u043b\u0435\u043d\u0430", "A": "\u0441 \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0423 \u0413\u0438\u043f\u043f\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 \u043a \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443: ", "answers": {"A": "\u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "C": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 ", "D": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 ", "E": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0423. \u0428\u0435\u043b\u0434\u043e\u043d\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f\u043c \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430: ", "answers": {"D": "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c", "C": "\u0433\u0443\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c", "A": "\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c", "B": "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c", "E": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"D": " \u042d. \u041a\u0440\u0435\u0447\u043c\u0435\u0440                                                                                                                                                        ", "A": " \u0418. \u041f. \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432", "E": " \u0414\u0436. \u0413\u0438\u043b\u0444\u043e\u0440\u0434", "B": " \u041b. \u0422\u0451\u0440\u0441\u0442\u043e\u043d", "C": " \u0411. \u041c. \u0422\u0435\u043f\u043b\u043e\u0432\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043a \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0442\u0438\u043f \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434: ", "answers": {"B": "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439", "E": "\u0444\u0440\u0435\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "C": "\u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u0433\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "D": "\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0421\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0438 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0432 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438, \u2014 \u044d\u0442\u043e: ", "answers": {"B": " \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440", "E": " \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442", "C": "\u00a0\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u00a0\u0437\u0430\u0434\u0430\u0442\u043a\u0438", "D": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0425\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e: ", "answers": {"E": "\u00a0\u0410. \u0424. \u041b\u0430\u0437\u0443\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 ", "B": "\u00a0\u0412. \u041d. \u041c\u044f\u0441\u0438\u0449\u0435\u0432\u0443", "A": "\u00a0\u0410. \u041d. \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432\u0443 ", "C": "\u00a0\u0414\u0436. \u0413\u0438\u043b\u0444\u043e\u0440\u0434", "D": "\u00a0\u0412. \u0414. \u041d\u0435\u0431\u044b\u043b\u0438\u0446\u044b\u043d\u0443"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0412 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b: ", "answers": {"D": "\u00a0\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439", "A": "\u00a0\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439", "E": "\u00a0\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439", "B": "\u00a0\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439", "C": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0410. \u0411\u044d\u043d", "E": "\u00a0\u0422. \u0420\u0438\u0431\u043e ", "D": "\u00a0\u0421\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442 ", "A": "\u00a0\u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d", "C": "\u00a0\u0414\u0436. \u0413\u0438\u043b\u0444\u043e\u0440\u0434"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"D": " \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u00ab\u0425\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u044b\u00bb", "E": "\u00a0\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0414. \u041c\u0438\u043b\u043b\u044f \u0438 \u0410. \u0411\u044d\u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0431 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430\u00bb ", "B": "\u00a0\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u042e. \u0411\u0430\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0447\u0435\u0440\u043a\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438\u00bb", "C": "\u00a0\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u041a. \u041b\u044e\u0431\u0440\u044e\u0435\u0439\u0440\u0430 \u00ab\u0425\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u044b \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0440\u0430\u0432\u044b \u043d\u0430\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438\u00bb ", "A": "\u00a0\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u042e. \u0411\u0430\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0447\u0435\u0440\u043a\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438\u00bb"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b XIX \u0432. \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0432\u0435\u0434\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438: ", "answers": {"E": "\u00a0\u044d\u043c\u043f\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439", "D": " \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439", "C": "\u00a0\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439", "A": " \u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "B": "\u00a0\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0425\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u0430 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0441\u043b\u0438 \u2014 \u044d\u0442\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u2014 \u0432 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0414. \u041c\u0438\u043b\u043b\u044f \u0438 \u0410. \u0411\u044d\u043d\u0430", "B": "\u00a0\u042e. \u0411\u0430\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "D": "\u00a0\u041b. \u041a\u043b\u0430\u0433\u0435\u0441\u0430", "A": "\u00a0\u041a. \u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430", "E": "\u00a0\u0422. \u0420\u0438\u0431\u043e"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0447\u0435\u0440\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u044f\u0434\u0440\u043e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e: ", "answers": {"E": "\u00a0\u0413. \u0421\u0430\u043b\u043b\u0438\u0432\u0435\u043d\u0443; ", "C": "\u00a0\u0423. \u0414\u0436\u0435\u043c\u0441\u0443; ", "B": "\u00a0\u0412. \u0412\u0443\u043d\u0434\u0442\u0443; ", "A": "\u00a0\u041b. \u0421. \u0412\u044b\u0433\u043e\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443", "D": "\u00a0\u041a. \u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u043a\u0430\u043a \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"A": " \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "C": " \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u043e\u0432, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0434\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438", "D": " \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": " \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u043d\u0438\u043a \u0441 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u043c\u0438", "E": " \u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0422\u0438\u043f\u044b \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0431\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442:", "answers": {"E": " \u0440\u0430\u0446\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0438\u0440\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "C": " \u0441\u0435\u0440\u044c\u0435\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043d\u0435\u0441\u0435\u0440\u044c\u0435\u0437\u043d\u044b\u0435", "D": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u0444\u043e\u0431\u044b", "A": " \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "B": " \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"C": " \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "E": " \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "A": " \u044d\u0442\u0430\u043f\u044b \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u043e\u043c", "B": " \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432 \u0443 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430", "D": " \u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u044d\u0442\u043e \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 (\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435):", "answers": {"B": " \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u044c \u0441 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0443\u043c\u043e\u043c", "E": " \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u044f\u0445 \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": " \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434 \u0437\u0440\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435;", "C": " \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u0438 \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430", "A": " \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u0438 \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"E": " \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": " \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432", "C": " \u043d\u0430\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u044f\u043c\u0430\u044f \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430", "D": " \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432", "A": " \u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"A": " \u0433\u0438\u043f\u043e\u0442\u0435\u0437\u044b \u043e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u044b\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u044f\u0442\u044c \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439", "B": " \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u044b, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u044c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430;", "D": " \u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "C": " \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430.", "E": " \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b \u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0422\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a:", "answers": {"E": " \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0443\u043c\u0430, \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438", "D": " \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0435 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": " \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445", "B": " \u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "C": " \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0412\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b\u0435 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"D": "\u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435\u0441\u044f \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u044b\u0442\u0430, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0434\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u044f\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0438 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0441\u0438\u043b\u044b \u0432\u043e\u043b\u0438", "A": " \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0435\u043c\u0443 \u0445\u043b\u0430\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043d\u043e \u0440\u0435\u0430\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": " \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0441\u043e\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445", "B": " \u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0441\u043e\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445", "C": " \u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0421\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"D": " \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0438 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0441 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b", "E": " \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b", "A": " \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "B": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "C": " \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430."}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"C": " \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": " \u0440\u0435\u0448\u0430\u0435\u0442 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430;", "A": " \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f.", "B": " \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u0430\u043c\u043e\u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"B": " \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432, \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432, \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0445 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c", "C": " \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c ego \u0438 \u043d\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432", "E": " \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435  \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432", "D": " \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0430\u0445 \u0438 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430\u0445", "A": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442:", "answers": {"E": " \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0435\u0435 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b", "C": " \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0441 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0443\u043c\u043e\u043c", "B": " \u044d\u0442\u0430\u043f\u044b \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "D": " \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b", "A": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"C": " \u043e\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043c\u044b\u0441\u043b\u0435\u0439", "E": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u044b \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438", "D": "\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0447\u0435\u0440\u0442\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0438", "B": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043a\u043e\u0432", "A": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0418\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"C": " \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0438\u0434\u0430 Homo Sapiens \u0438 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0447\u0435\u0440\u0442", "D": " \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0430\u043c\u0438", "A": " \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438\u0441\u044f \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c", "B": " \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438", "E": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"E": "\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043a\u0430\u043a \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": " \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0438\u0434\u0430 Homo Sapiens \u0438 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0447\u0435\u0440\u0442", "A": " \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0437\u0440\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0433 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438", "B": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "C": " \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0418\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"E": " \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 \u043e\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e", "B": "\u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u044b \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b, \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434 \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": " \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u0438\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0443\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f", "C": " \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0435\u0440\u0442\u044b \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430", "D": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"A": " \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u044b \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": " \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430\u043f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0443\u043c\u0435", "B": " \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u044b \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u044d\u0442\u0430\u043f\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": " \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0443\u043c\u0435", "E": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0424\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"D": " \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430", "A": " \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442, \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": " \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442, \u0441\u0444\u0435\u0440\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": " \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442, \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442", "C": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0421\u0444\u0435\u0440\u044b \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"B": " \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043a\u0438, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f, \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": " \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "E": " \u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043a\u043e\u0432, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "A": " \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u044b \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "D": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"E": " \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "B": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "C": " \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445", "D": " \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432, \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0443\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0434\u043b\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0438", "A": " \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0423\u0440\u043e\u0432\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"E": "\u043e\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442, \u0433\u0435\u043d\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "A": "\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c", "C": "\u0448\u043a\u043e\u043b\u0430, \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442, \u0430\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043d\u0442\u0443\u0440\u0430", "B": " \u0437\u0430\u0434\u0430\u0442\u043a\u0438, \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u0438\u0445 \u0432\u0438\u0434\u044b:", "answers": {"B": "\u0442\u0440\u0443\u0434, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435", "D": " \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0441\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430, \u0441\u0430\u043c\u043e\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", "A": "\u0435\u0434\u0430, \u0441\u043e\u043d, \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435", "E": " \u0435\u0434\u0430, \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435", "C": " \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435, \u0442\u0440\u0443\u0434"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0416\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 (\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f):", "answers": {"E": " \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0443\u043c\u0435", "A": " \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0442\u0430\u043f\u043e\u0432 \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0434\u043e \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": " \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0442 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430", "C": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "D": " \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043e\u043c \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"B": "\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a", "D": " \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433", "E": " \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u0435 \u043f\u043e \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438", "C": " \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c", "A": " \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041c\u043e\u0442\u0438\u0432\u044b \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"C": "\u0434\u0432\u0438\u0436\u0443\u0449\u0430\u044f \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u0441\u0438\u043b\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": " \u0442\u0430\u0439\u043d\u044b \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430", "B": " \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b, \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430", "E": " \u0434\u0443\u0448\u0435\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"E": " \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044f \"\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\", \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438", "B": " \u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "D": " \u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0437\u043c, \u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "C": " \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u0438\u0437\u043c, \u0434\u0430\u0434\u0430\u0438\u0437\u043c, \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": " \u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0437\u043c, \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u0438\u0437\u043c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0432\u044b\u0432\u0435\u043b\u0438:", "answers": {"D": " \u041b. \u0412\u044b\u0433\u043e\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0410. \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432", "B": " \u041d. \u041b\u0435\u0439\u0442\u0435\u0441, \u041c. \u0411\u0430\u0441\u043e\u0432", "C": " \u0411. \u041b\u043e\u043c\u043e\u0432; \u0421. \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d", "A": " \u0417. \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434, \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440", "E": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"D": " \u0441 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0435\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f", "A": " \u0441 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438.", "C": " \u043a\u0430\u043a \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435", "E": " \u0441 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 \u043a \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0443", "B": " \u0441 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u044b \u043a \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"E": " \u0431\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "C": " \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "D": " \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "A": " \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "B": " \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0437\u0430\u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 (\u043f\u043e \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u0443):", "answers": {"A": " \u041e\u043d\u043e, \u042f, \u0421\u0432\u0435\u0440\u0445-\u042f", "C": " \u041e\u043d, \u041e\u043d\u0430, \u041e\u043d\u043e;", "D": " \u042f, \u041c\u044b, \u0422\u044b, \u0412\u044b.", "E": " \u041e\u043d, \u042f, \u041e\u043d\u043e", "B": " \u041e\u043d\u0438, \u042f, \u041e\u043d\u043e"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"A": " \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0446\u0438\u0443\u043c\u0430, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439", "C": " \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432", "D": " \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043b\u044e\u0431\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0432\u043d\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0430, \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u044b \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443", "E": " \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438", "B": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"C": " \u0441\u0432\u044f\u0437\u044c \u0438 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0435\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432: \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u0432\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430, \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u0439", "A": " \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0432 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u0430", "E": " \u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430", "B": " \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "D": " \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0414\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:", "answers": {"B": " \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u00ab\u0434\u0443\u0445\u00bb \u0438 \u00ab\u0434\u0443\u0448\u0430\u00bb", "D": " \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0438\u0440", "A": " \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0441 \u043f\u043e\u0442\u0443\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u043c \u043c\u0438\u0440\u043e\u043c", "E": " \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430, \u0441\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u043e\u0447\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0441 \u0431\u043e\u0433\u043e\u043c", "C": " \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0442\u0443\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0438\u0440"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0421\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:", "answers": {"C": " \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434 \u0438\u043b\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": " \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432", "A": " \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": " \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u0434\u0435\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438 ", "E": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f:", "answers": {"B": " \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f", "E": " \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f", "D": " \u043e\u0431\u0449\u0430\u044f", "C": " \u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": " \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"D": "\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u044f\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435, \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "B": " \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435, \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "C": " \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435, \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435", "E": " \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435, \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435", "A": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u00ab\u0416\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb:", "answers": {"E": " \u0417.\u0424\u0440\u0435\u0439\u0434", "A": " \u041b.\u0412. \u0412\u044b\u0433\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439", "D": " \u0421.\u0410\u0434\u043b\u0435\u0440", "B": " \u041c.\u042e\u043d\u0433", "C": " \u0425\u043e\u0440\u043d\u0438"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433,\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0440\u0446\u0438\u0441\u0441\u0438\u0437\u043c\u0430:", "answers": {"B": " \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434", "D": " \u041b.\u0412. \u0412\u044b\u0433\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439", "A": " \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440", "C": " \u042e\u043d\u0433", "E": " \u0425\u043e\u0440\u043d\u0438"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0439,\u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 23 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u00ab\u041f\u043e\u043b \u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u00bb:", "answers": {"C": " \u041e.\u0412\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "D": " \u0421.\u0421\u0442\u043e\u0439\u043a\u0435\u0440", "E": " \u041c \u0425\u043e\u0440\u043d\u0438", "A": " \u0417. \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434", "B": " \u041c.\u042e\u043d\u0433"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u00ab\u0412\u044b\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0430 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445, \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439\u00bb, \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 1915:", "answers": {"A": "\u041a\u043e\u0447\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432\u0430", "C": "\u0421\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430", "B": "\u0417\u0435\u0440\u0431\u0430\u043d\u0431\u0438", "E": "\u0425\u043e\u0440\u043d\u0438", "D": "\u041c.\u042e\u043d\u0433"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u00ab\u042d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430\u00bb1927\u0433, \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u044b \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e \u0440\u043e\u0441\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0436 \u0438 \u0436\u0435\u043d, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0447.\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043b.20 \u0432\u0435\u043a\u0430:", "answers": {"B": "\u0410\u0440\u043a\u0438\u043d", "E": "\u0424\u043b\u043e\u0431\u0440\u0438", "C": "\u041c\u0435\u0439\u0445\u0435\u0440", "D": "\u0413\u0440\u0430\u0439\u0435\u043d", "A": "\u041c.\u042e\u043d\u0433"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430:", "answers": {"C": "\u0413\u0440\u0430\u0439\u0435\u043d", "B": "\u0425\u043e\u0440\u043d\u0438", "A": "\u0424\u043b\u043e\u0431\u0440\u0438", "E": "\u041c\u0435\u0439\u0445\u0435\u0440", "D": "\u0410\u0440\u043a\u0438\u043d"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u00ab\u043c\u0435\u0436\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f\u00bb:", "answers": {"D": " \u0421\u043e\u0440\u043d\u0438", "B": " \u041b\u043e\u0440\u043d\u0438", "E": " \u0425\u043e\u0440\u043d\u0431\u0438", "C": " \u0424\u043b\u043e\u0431\u0440\u0438", "A": " \u0425\u043e\u0440\u043d\u0438"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u044d\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440.\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432:", "answers": {"C": "\u0413\u0435\u043e\u0434\u0430\u043a\u044f\u043d", "D": "\u0428\u0443\u043b\u044c\u0446", "A": "\u0421\u043d\u0435\u043f\u0441", "B": "\u0421\u043e\u0435\u0440", "E": "\u041c\u0435\u0439\u0445\u0435\u0440"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0410\u043b\u044c\u0442\u0440\u0443\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c:", "answers": {"B": "\u0410\u0433\u0430\u043f\u0435", "D": "\u041c\u0435\u0439\u0445\u0435\u0440", "A": " \u041a\u0430\u043d\u0430\u043f\u0435", "C": "\u0428\u0443\u043b\u044c\u0446", "E": "\u0421\u043d\u0435\u043f\u0441"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 70-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0443\u044e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044e \u0442\u0438\u043f\u043e\u0432 \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"E": "\u0411\u044d\u043c", "A": "\u041c\u0435\u0439\u0445\u0435\u0440", "D": "\u0413\u0443\u0434\u0435\u043a", "C": "\u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440", "B": "\u0428\u0443\u043b\u044c\u0446"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0433\u043b\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0438\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0435\u043c\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:", "answers": {"D": "\u0421\u043f\u0435\u043d\u0441", "A": "\u0413\u0443\u0434\u0435\u043a", "C": "\u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440", "B": "\u0411\u044d\u043c", "E": "\u041c\u0435\u0439\u0445\u0435\u0440"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430:", "answers": {"D": "\u0413\u0443\u0434\u0435\u043a", "C": "\u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440", "A": "\u0411\u044d\u043c", "B": "\u0421\u043f\u0435\u043d\u0441", "E": "\u041c\u0435\u0439\u0445\u0435\u0440"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438:", "answers": {"C": "\u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 ", "E": "\u0413\u0443\u0434\u0435\u043a", "D": "\u0411\u044d\u043c", "A": " \u041a\u0440\u0430\u043c\u0435\u0440", "B": "\u041c\u0435\u0439\u0445\u0435\u0440"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0446. \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439:", "answers": {"A": "\u0418\u0433\u043b\u0438", "D": "\u0413\u0438\u043b\u043b\u0438\u0433\u0430\u043d", "E": "\u0425\u043e\u0434\u0440\u0430", "B": "\u0413\u0440\u0430\u043d\u0434", "C": "\u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433,\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430:", "answers": {"C": "\u0425\u043e\u0434\u0440\u0430", "B": "\u0418\u0433\u043b\u0438", "A": "\u0413\u0438\u043b\u043b\u0438\u0433\u0430\u043d", "E": "\u0413\u0440\u0430\u043d\u0434", "D": "\u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433,\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u0433\u043c\u044b \u00ab\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u0438\u0435-\u0430\u0442\u0442\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f\u00bb:", "answers": {"A": "\u0411\u0435\u0440\u043d", "C": "\u0418\u0433\u043b\u0438", "D": "\u0413\u0438\u043b\u043b\u0438\u0433\u0430\u043d", "E": "\u0425\u043e\u0434\u0440\u0430", "B": "\u0413\u0440\u0430\u043d\u0434"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433,\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u00ab\u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u043c\u00bb:", "answers": {"A": "\u0413\u0438\u043b\u043b\u0438\u0433\u0430\u043d ", "B": "\u0411\u0435\u0440\u043d", "D": "\u0418\u0433\u043b\u0438", "E": "\u0425\u043e\u0434\u0440\u0430", "C": "\u0413\u0440\u0430\u043d\u0434"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0439, \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a \u0433\u0438\u043f\u043e\u0442\u0435\u0437\u044b \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439, \u0447\u0442\u043e \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0443 \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0443 \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u0435\u043a \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u041a\u0440\u0430\u043c\u0435\u0440", "A": "\u0411\u0435\u0440\u043d", "B": "\u0413\u0438\u043b\u043b\u0438\u0433\u0430\u043d", "C": "\u0425\u043e\u0434\u0440\u0430", "D": "\u0413\u0440\u0430\u043d\u0434"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0410\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439, \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u0438 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u043c\u0438:", "answers": {"D": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437", "C": "\u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437", "E": "\u0444\u0440\u0443\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437", "A": "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437", "B": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 17 \u0432\u0435\u043a\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u0435\u043a:", "answers": {"B": "\u0413\u0440\u0430\u043d\u0434", "E": "\u0418\u0433\u043b\u0438", "A": "\u0411\u0435\u0440\u043d", "D": "\u0413\u0438\u043b\u043b\u0438\u0433\u0430\u043d", "C": "\u0425\u043e\u0434\u0440\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0411\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430:", "answers": {"A": "\u043f\u043e\u043b", "D": "\u0432\u0438\u0434", "C": "\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435", "B": "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0411\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0442 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u044c \u0438\u043c:", "answers": {"C": "\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", "D": "\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435", "E": "\u043f\u043e\u043b", "B": "\u043d\u0430\u0440\u0446\u0438\u0441\u0441\u0438\u0437\u043c", "A": "\u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0412\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0435\u043c\u043f\u044b \u0430\u043a\u0441\u0438\u043b\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 20 \u0432\u0435\u043a\u0430:", "answers": {"E": "\u0441\u0435\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0434", "C": "\u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0434", "A": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043c\u043e\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0434", "B": "\u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0434", "D": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0434"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0413\u0438\u043f\u043e\u0442\u0435\u0437\u044b \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430\u0445 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043e\u0442\u0438\u043f\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0436. \u0438 \u0436\u0435\u043d. \u043a \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447:", "answers": {"B": "\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0435", "E": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435", "D": "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435", "C": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "A": "\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0413\u0438\u043f\u043e\u0442\u0435\u0437\u044b \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d \u043f\u043e \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043e \u0441 \u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0441 \u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c:", "answers": {"A": "\u0413\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "B": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435", "D": "\u0415\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435", "E": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043c\u043e\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435", "C": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0413\u043e\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0432 \u0442\u043e\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0438\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u043c:", "answers": {"C": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430", "A": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e", "D": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430", "B": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e", "E": "\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u0432\u0435\u043b \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u043e\u0432:", "answers": {"B": "\u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d", "A": "\u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0435\u043b\u044c", "C": "\u041f\u0438\u0444\u0430\u0433\u043e\u0440", "E": "\u0426\u0438\u0446\u0435\u0440\u043e\u043d", "D": "\u0414\u0435\u043a\u0430\u0440\u0442"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0439, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u00ab\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432\u044b\u0448\u043b\u0430 \u0432 1911\u0433.:", "answers": {"D": "\u0413\u0435\u0439\u043c\u0430\u043d\u0441", "E": "\u0428\u0442\u0435\u0440\u043d", "A": "\u0420\u043e\u0437\u0435", "B": "\u0428\u0442\u0440\u0430\u0446", "C": "\u0411\u0435\u0440\u043d"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u0440\u0430\u0444. \u0414\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0443 \u043c\u0443\u0436. \u0438 \u0436\u0435\u043d \u0432 70-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b:", "answers": {"E": "\u0420\u043e\u0437\u0435", "C": "\u0413\u0435\u0439\u043c\u0430\u043d\u0441", "A": "\u0428\u0442\u0440\u0430\u0446", "D": "\u0411\u0435\u0440\u043d", "B": "\u0428\u0442\u0435\u0440\u043d"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0418\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0443 \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u0435\u043a, \u0435\u0433\u043e \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u043a\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u044d\u0442\u0430\u043f\u0430\u0445:", "answers": {"A": "\u0428\u0442\u0440\u0430\u0446", "B": "\u0428\u0442\u0435\u0440\u043d", "D": "\u0420\u043e\u0437\u0435", "C": "\u0413\u0435\u0439\u043c\u0430\u043d\u0441", "E": "\u0411\u0435\u0440\u043d"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0418\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u0432\u0435\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:", "answers": {"A": "\u0416\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d \u0438 \u041c\u0430\u043a\u043a\u043e\u0431\u0438", "E": "\u0420\u043e\u0437\u0435 \u0438 \u0413\u0435\u0439\u043c\u0430\u043d\u0441", "D": "\u0428\u0442\u0440\u0430\u0446 \u0438 \u0413\u0435\u0439\u043c\u0430\u043d\u0441", "B": "\u041a\u0430\u0433\u0430\u043d \u0438 \u0421\u0438\u0433\u043e", "C": "\u0428\u0442\u0435\u0440\u043d \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043d"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0418\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043b\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0443 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 20 \u0432\u0435\u043a\u0430:", "answers": {"A": "\u0413\u0435\u0439\u043c\u0430\u043d\u0441", "B": "\u0411\u0435\u0440\u043d", "E": "\u0420\u043e\u0437\u0435", "C": "\u0428\u0442\u0440\u0430\u0446", "D": "\u0428\u0442\u0435\u0440\u043d"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0418\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u0432\u0435\u043b \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u00ab\u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u0441\u043e\u043d\u0430\u043d\u0441\u00bb:", "answers": {"D": "\u041a\u0430\u0433\u0430\u043d", "E": "\u0428\u0442\u0435\u0440\u043d", "C": "\u0428\u0442\u0440\u0430\u0446", "B": "\u0413\u0435\u0439\u043c\u0430\u043d\u0441", "A": "\u0421\u0438\u0433\u043e"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0418\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044e \u0442\u0435\u043b\u043e\u0441\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"A": "\u0421\u0438\u0433\u043e", "D": "\u0428\u0442\u0435\u0440\u043d", "B": "\u0420\u043e\u0437\u0435", "E": "\u0413\u0435\u0439\u043c\u0430\u043d\u0441", "C": "\u041a\u0430\u0433\u0430\u043d"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0438\u043c:", "answers": {"C": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u0445\u0435\u043c\u0430", "A": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430", "E": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", "B": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430", "D": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044f \u043d\u0430\u0434 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0413\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e\u043d \u0432\u0432\u0435\u043b:", "answers": {"D": " \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 ", "C": " \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0430", "E": " \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442", "A": " \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442", "B": " \u043a\u043e\u044d\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043d\u0442 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0421\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432:", "answers": {"E": " \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c ", "B": " \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "A": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "D": " \u043b\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": " \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0435 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u00ab\u0414\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0430: \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e, \u0431\u0443\u0434\u0435\u043c \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435\u00bb1999\u0433:", "answers": {"D": "\u041c\u0430\u043a\u043a\u043e\u0431\u0438", "C": "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043a\u043e\u0431\u0441", "A": "\u041b\u0435\u0432\u0438", "B": "\u041a\u0430\u0433\u0430\u043d", "E": "\u0420\u043e\u0437\u0435"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0438\u0441\u0446\u0438\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u043e\u0442\u0440\u0430\u0441\u043b\u044c \u043d\u0430\u0443\u043a \u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0435, \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0441\u0446\u0438\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0430:", "answers": {"A": "\u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "C": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "D": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "B": "\u0424\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "E": "\u0411\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u0440\u043e\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"D": "\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0431\u044b\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430\u0445", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "E": "\u0432 \u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f\u0448\u043d\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438", "C": "\u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c \u0432\u0435\u043a\u0435", "A": "\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0431\u044b\u043b \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d \u0432 1976 \u0433. \u0413\u043b\u0430\u0441\u0441\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0443\u044e \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0443 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445:", "answers": {"C": "\u041c\u0435\u0442\u0430\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437", "D": "\u0413\u0435\u043d\u044b", "B": "\u041a\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0442-\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437", "E": "\u0414\u0435\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f", "A": "\u0418\u043d\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u043a \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0430\u043c\u0438:", "answers": {"A": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "C": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "B": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "D": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f  \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f", "E": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041c\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434 \u0432 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u043c\u0438 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438 \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b \u043d\u0430\u0434 \u043d\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0433\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439:", "answers": {"D": "\u0431\u043e\u044f\u0437\u043d\u044c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430", "E": "\u0431\u043e\u044f\u0437\u043d\u044c \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438", "A": "\u0431\u043e\u044f\u0437\u043d\u044c \u0441\u0446\u0435\u043d\u044b", "B": "\u0431\u043e\u044f\u0437\u043d\u044c \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439", "C": "\u0431\u043e\u044f\u0437\u043d\u044c \u043d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0447"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0435\u0440\u0442 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043e\u0442\u0438\u043f\u0443 \u00ab\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u044b\u00bb:", "answers": {"A": "\u041c\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u041d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "D": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u0424\u0435\u043c\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": "\u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0435 \u0432 1860 \u0433. \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438\u2026:", "answers": {"C": "\u0410\u0431\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c", "B": "\u041a\u0430\u043b\u0430\u0431\u0430\u0440\u043e\u0446\u0438\u044f", "E": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0437\u043c", "D": "\u041c\u0430\u043a\u0438\u0430\u0432\u0435\u043b\u043b\u0438\u0437\u043c", "A": "\u0412\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041d\u0435\u0430\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0430\u043d\u0438\u043f\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438, \u0438\u0433\u043d\u043e\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0445 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439:", "answers": {"B": "\u041c\u0430\u043a\u0438\u0430\u0432\u0435\u043b\u043b\u0438\u0437\u043c", "C": "\u0410\u0431\u043e\u043b\u0438\u043d\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c", "E": "\u042d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442 \u0411\u0430\u0441\u0441\u0430-\u0414\u0430\u0440\u043a\u0438", "D": "\u041a\u043e\u043d\u044a\u044e\u043a\u0446\u0438\u044f \u0421\u0442\u0440\u043e\u0446\u0446\u0430", "A": "\u041a\u0430\u043b\u0430\u0431\u0430\u0440\u043e\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041d\u0435\u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c:", "answers": {"A": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440-\u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440-\u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", "B": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", "E": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440-\u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u0438\u0433\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", "C": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440-\u043a\u0430\u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041d\u0435\u043d\u0430\u0432\u0438\u0441\u0442\u044c \u043a \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430\u043c \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u041c\u0438\u0437\u043e\u0433\u0438\u043d\u0438\u044f", "B": "\u041f\u0435\u043d\u0442\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u044f", "A": "\u041b\u0435\u0437\u043e\u0433\u043e\u043d\u0438\u044f", "D": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u043e\u043d\u0438\u044f", "C": "\u041c\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041d\u0435\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0443  (\u043f\u043e\u043b, \u0440\u0430\u0441\u0430, \u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c)\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0435\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e:", "answers": {"B": "\u0422\u043e\u043a\u0435\u043d", "E": "\u0422\u0440\u0435\u043c\u043e\u0440", "C": "\u0424\u043e\u043a\u0435\u043d", "A": "\u0420\u0435\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0442", "D": "\u0422\u0440\u0438\u0433\u0433\u0435\u0440"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435, \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u043c \u0421.\u0411\u0435\u043c, \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430:", "answers": {"B": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0438\u043d\u0438\u044f", "E": "\u041c\u0443\u0441\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f", "A": "\u0424\u0435\u043c\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f", "C": "\u042d\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u041d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043e \u041a\u043e\u0445\u043e\u043c \u0432 1935\u0433.:", "answers": {"E": "\u0410\u043a\u0441\u0435\u043b\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f", "D": "\u0418\u0434\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", "B": "\u0427\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u0420\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f", "A": "\u0422\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435,\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043e \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u0438 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u043b\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0438 \u0438 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438:", "answers": {"B": "\u0418\u043d\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f", "E": "\u0422\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f", "A": "\u0414\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f", "C": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f", "D": "\u0418\u0434\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0430:", "answers": {"A": "\u0411\u0438\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u0421\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": "\u0410\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u0424\u0440\u0438\u0433\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u0413\u0435\u0442\u0435\u0440\u043e\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u043e \u043c\u0435\u0436\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u0430\u0445 \u0434\u043b\u044f 8-10 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0444\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442:", "answers": {"A": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0431\u044b\u0442\u044c \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e\u0431\u0449\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f", "E": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0431\u044b\u0442\u044c \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0449\u0430\u0442\u0441\u044f", "D": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0431\u044b\u0442\u044c \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0443\u0434\u043e\u0432\u043b\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0431\u044b\u0442\u044c \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d \u0441\u043b\u0430\u0431\u044b\u043c \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e\u0431\u0449\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u0435\u043a \u0432 \u0440\u0435\u0447\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u0432 6 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432", "A": "\u0432 1 \u0433\u043e\u0434", "C": "\u0432 1 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446", "D": "\u0432 6 \u043b\u0435\u0442", "B": "\u0432 1 \u0433\u043e\u0434 \u0438 6 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439, \u0447\u0442\u043e \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043d\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432, \u0430 \u0434\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430:", "answers": {"E": "\u0428\u043b\u0435\u0433\u0435\u043b\u044c", "D": "\u0421\u0442\u043e\u0443\u043b\u0438", "A": "\u0428\u0442\u0443\u043c\u043f\u0444", "B": "\u041a\u0440\u043e\u043d\u0435\u0440", "C": "\u041a\u0430\u0433\u0430\u043d"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u0430\u0440\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u00a0:", "answers": {"E": "7 \u043b\u0435\u0442 ", "C": "10 \u043b\u0435\u0442", "A": "11 \u043b\u0435\u0442", "D": "4 \u0433\u043e\u0434\u0430", "B": "15 \u043b\u0435\u0442"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e \u041c\u0430\u043a\u043a\u043e\u0431\u0438 \u0438 \u0416\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f:", "answers": {"D": "\u041d\u0435\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 ", "B": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435", "A": "\u0410\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "E": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "C": " \u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043c\u043e\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e \u041c\u0430\u043a\u043a\u043e\u0431\u0438 \u0438 \u0416\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043e\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b:", "answers": {"D": "\u0410\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435", "C": "\u041d\u0435\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435", "A": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "E": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043c\u043e\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435", "B": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0432\u044b\u044f\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438 \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0435\u043d\u043e\u043c\u0435\u043d \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430:", "answers": {"A": "\u0425\u043e\u0440\u043d\u0435\u0440", "E": "\u0425\u043e\u0440", "C": "\u0421\u0442\u043e\u0443\u043b\u0438", "B": "\u041a\u0430\u043d\u0442", "D": "\u041a\u043e\u043d"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043a\u0442\u044b, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"A": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "B": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0438\u043f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "C": "\u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "E": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u043a\u0438 \u00ab\u0412\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438\u00bb:", "answers": {"D": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u044f\u0440\u0447\u0443\u043a", "A": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u044f\u0440", "E": "\u0421\u0435\u0447\u0443\u043a", "B": "\u0421\u0435\u043d\u044c\u0447\u0443\u043a", "C": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u044f\u0440\u0435\u043d\u043a\u043e"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0434\u0435\u043b\u043e \u0438 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d:", "answers": {"B": "\u0411\u0435\u043d\u0434\u0430\u0441", "A": "\u0411\u0435\u043d\u0434\u0430\u0441", "D": "\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0430", "E": "\u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u044c\u0435\u0432", "C": "\u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u043e\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u0435\u043a:", "answers": {"E": "\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0430", "A": "\u0411\u0435\u043d\u0434\u0430\u0441", "B": "\u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u044c\u0435\u0432", "D": "\u041f\u0438\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432", "C": "\u0410\u043d\u0430\u043d\u044c\u0435\u0432"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444 19 \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0437\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u043b 2 \u0442\u0435\u043c\u044b-\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0438\u043d\u0438\u0438, \u0442\u0435\u043c\u0430 \u0432\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:", "answers": {"A": "\u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u044c\u0435\u0432", "D": "\u0410\u043d\u0430\u043d\u044c\u0435\u0432", "E": "\u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0430", "B": "\u0411\u0435\u043d\u0434\u0430\u0441", "C": "\u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0421\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043d\u0435 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f 1 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u043a\u0438 \u0421\u0442\u043e\u043b\u044f\u0440\u0447\u0443\u043a\u0430-\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438:", "answers": {"C": "\u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435", "B": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0435\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435", "D": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "E": "\u041a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435", "A": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u00ab\u041e\u0447\u0435\u0440\u043a\u0438 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb1935\u0433:", "answers": {"B": "\u0411\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "A": " \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432", "C": "\u0410\u043d\u0430\u043d\u044c\u0435\u0432", "D": "\u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0433\u0430\u0443\u0435\u0440", "E": "\u0414\u0430\u0432\u044b\u0434\u043e\u0432"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0439, \u0432\u044b\u044f\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u043f\u043e \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438:", "answers": {"E": "\u0410\u043d\u0430\u043d\u044c\u0435\u0432", "B": "\u0411\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "D": "\u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0433\u0430\u0443\u0435\u0440", "C": "\u0411\u043e\u0436\u043e\u0432\u0438\u0447", "A": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043e\u0442\u0438\u043f\u0443 \u0436\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:", "answers": {"C": "\u0444\u0435\u043c\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "A": "\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": "\u043c\u0443\u0441\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e \u0441\u0435\u0431\u0435, \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432 \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432, \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438:", "answers": {"E": "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043f\u0440\u0435\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f", "C": "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f", "B": "\u043e\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435", "A": "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"E": "\u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440", "A": "\u0420\u0430\u0432\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044b\u0435 \u0431\u0440\u0430\u043a\u0438", "D": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441", "B": "\u0418\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u043e\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u043a \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443:", "answers": {"E": "\u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "C": "\u0441\u0435\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "B": "\u043d\u0435\u044d\u043a\u0432\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u043f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0443 \u043d\u0438\u0445 \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0441\u043b\u043e\u0432, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0438 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u043e\u0432:", "answers": {"C": "\u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442", "E": "\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439\u00a0\u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442", "D": "\u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442", "B": "\u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u0442\u0440\u0430\u0445 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0436\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c:", "answers": {"E": "\u0444\u0435\u043c\u0438\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f", "B": "\u0410\u0444\u0438\u043b\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f", "C": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438", "A": "\u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439:", "answers": {"A": "\u0430\u0444\u0438\u043b\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f", "C": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438", "E": "\u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": "\u0444\u0435\u043c\u0438\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0421\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430\u0434 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438, \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0438\u0445 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0438\u043c\u0438:", "answers": {"C": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438", "B": "\u0430\u0444\u0438\u043b\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f", "A": "\u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u0444\u0435\u043c\u0438\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0432\u044f\u0437\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0435 \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0441\u0438\u043b\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432:", "answers": {"A": "\u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c ", "E": "\u0430\u0444\u0438\u043b\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f", "C": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438", "D": "\u0444\u0435\u043c\u0438\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0421\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d:", "answers": {"D": "\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0438\u043d\u043d\u044b", "C": "\u043c\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d\u044b", "A": "\u0444\u0435\u043c\u0438\u043d\u043d\u044b", "E": "\u0431\u0438\u0433\u0438\u043d\u043d\u044b", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0422\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f, \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0435 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d-\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b, \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d-\u0442\u0435\u043b\u0430:", "answers": {"B": "\u0444\u0435\u0439\u0441\u0438\u0437\u043c", "C": "\u0444\u0435\u043c\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c", "E": "\u043c\u043e\u0440\u0435", "D": "\u0444\u0435\u043c\u0438\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0422\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0448\u0435\u0435 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 18 \u0432\u0435\u043a\u0430:", "answers": {"B": "\u0444\u0435\u043c\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c", "E": "\u043c\u043e\u0440\u0435", "C": "\u0444\u0435\u0439\u0441\u0438\u0437\u043c", "D": "\u0444\u0435\u043c\u0438\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0422\u0438\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043e \u0425\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u043a \u043d\u0435 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442:", "answers": {"B": "\u043c\u043e\u0440\u0435", "D": "\u0444\u0435\u043c\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "C": "\u0444\u0435\u0439\u0441\u0438\u0437\u043c", "E": "\u0444\u0435\u043c\u0438\u043e\u0431\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0423\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u043e\u043c \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0445\u0435\u043c\u044b \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u043d \u0436\u0438\u0432\u0435\u0442:", "answers": {"D": " \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", "A": " \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0444\u0440\u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f", "C": " \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0438\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f", "B": " \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u043e\u0433\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f", "E": " \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0423\u0447\u0435\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d:", "answers": {"B": " \u0413\u0440\u0430\u043c\u0435\u0440, \u0411\u0440\u043e\u0434\u0438, \u0425\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441 ", "E": " \u0411\u0440\u043e\u0434\u0438, \u0425\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441, \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444", "C": " \u0413\u0440\u0430\u043c\u0435\u0440, \u0411\u0440\u043e\u0434\u0438, \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444", "A": " \u0413\u0440\u0430\u043c\u0435\u0440, \u0425\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441, \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444", "D": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0424\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u041b\u0430\u0445\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f:", "answers": {"A": "\u041a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430,\u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442,\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440", "B": "\u0412\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442, \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440, \u0440\u043e\u0441\u0442", "D": "\u0420\u043e\u0441\u0442, \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430,\u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442", "C": "\u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440, \u0440\u043e\u0441\u0442,\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430", "E": "\u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440, \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438\u00bb:", "answers": {"D": "\u0422.\u041c\u043e\u0440", "A": "\u0422.\u041c\u0438\u0440", "C": "\u0422.\u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u043e", "E": "\u0424.\u0424\u0443\u0440\u044c\u0435", "B": "\u0416.\u0420\u0443\u0441\u0441\u043e"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u00ab\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430\u00bb:", "answers": {"C": "\u0422.\u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u043e", "B": "\u0424.\u0424\u0443\u0440\u044c\u0435", "A": "\u0422.\u041c\u043e\u0440", "E": "\u0416.\u0420\u0443\u0441\u0441\u043e", "D": "\u0417. \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 18-\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 19 \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u044c \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443:", "answers": {"B": "\u0424.\u0424\u0443\u0440\u044c\u0435", "E": "\u041c.\u042e\u043d\u0433", "A": "\u0422.\u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u043e", "C": "\u0422.\u041c\u043e\u0440", "D": "\u0416.\u0420\u0443\u0441\u0441\u043e"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0445 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d:", "answers": {"C": "\u0416.\u0420\u0443\u0441\u0441\u043e", "E": "\u0422.\u041c\u0438\u0440", "D": "\u0422.\u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u043e", "A": "\u0424.\u0424\u0443\u0440\u044c\u0435", "B": "\u0422.\u041c\u043e\u0440"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u043e\u043c \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"C": " \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u0439", "E": " \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", "D": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430 ", "A": " \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "B": " \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0435\u0439 \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"A": " \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": " \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e", "C": " \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0430", "D": " \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430", "E": " \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u043c \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0435 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435; ", "C": "\u00a0\u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c; ", "D": "\u00a0\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430; ", "B": "\u00a0\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0442 \u0447\u0435\u0440\u0442 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430", "E": "\u00a0\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0442 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0412 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u043a\u0438 \u041a\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0443\u0435\u043c\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u044a\u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u0441\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432:", "answers": {"C": " \u0442\u0440\u0438\u0430\u0434\u044b \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 ", "E": " \u0442\u0440\u0438\u0430\u0434\u044b \u0441\u0435\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0440\u044b", "D": " \u0434\u0438\u0430\u0434\u044b \u0441\u0435\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0440\u044b", "A": " \u0434\u0438\u0430\u0434\u044b \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438", "B": " \u0441\u0435\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0440\u044b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u044b, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432:", "answers": {"C": " \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043a \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0443\u043c\u0443 ", "B": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "A": " \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u0445 \u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0443\u043c\u0430", "E": " \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0441\u0438\u0442 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439", "D": " \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u0435\u0442 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u042d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445, \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0443 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439:", "answers": {"C": " \u0447\u0435\u0440\u0442\u044b ", "D": " \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0438", "B": " \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438", "A": " \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430", "E": "\u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u043a\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432 \u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f:", "answers": {"A": " \u041a\u0435\u043b\u043b\u0438 ", "B": " \u0428\u0430\u043f\u0438\u0440\u043e", "C": " \u041e\u0441\u0433\u0443\u0434\u0430", "D": " \u041c\u0430\u0439\u0435\u0440\u0441", "E": " \u042e\u043d\u0433"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0435\u0439:", "answers": {"D": " \u0438\u0434\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0430 ", "C": " \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0430", "E": " \u043d\u043e\u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0430", "B": " \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438", "A": " \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0421\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u043c\u044b\u0439, \u043d\u0435\u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0432\u0435\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0438\u043f \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430, \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442:", "answers": {"D": " \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u0438\u043a\u0443 ", "C": " \u0441\u0430\u043d\u0433\u0432\u0438\u043d\u0438\u043a\u0443", "A": " \u0441\u0430\u043d\u0433\u0432\u0438\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u0438\u043a", "E": " \u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0445\u043e\u043b\u0438\u043a\u0443", "B": " \u0444\u043b\u0435\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0443"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0412\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0434\u0432\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u2014 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u2014 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442:", "answers": {"C": " \u044d\u043c\u043f\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 ", "D": " \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0439", "A": " \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439", "B": " \u0438\u0440\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439", "E": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0435\u0440\u0442 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0445\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": " \u0441\u0435\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0445\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e", "E": " \u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0445\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e", "B": " \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0442\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", "D": " \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0445\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e", "A": " \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0445\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u043b\u043e\u0432\u043e \u00ab\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u00bb \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 (temperamentum) \u0438 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442:", "answers": {"E": " \u0441\u043e\u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": " \u043e\u0442\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043e\u043a \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043c\u043d\u0435", "D": " \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": " \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435", "A": " \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u00ab\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u00bb \u0432\u0432\u0435\u043b:", "answers": {"B": " \u041d\u0435\u0431\u044b\u043b\u0438\u0446\u044b\u043d", "D": " \u041c\u044f\u0441\u0438\u0449\u0435\u0432", "A": " \u0412\u044b\u0433\u043e\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439", "C": " \u0411\u043e\u0434\u0430\u043b\u0435\u0432", "E": " \u0410\u043d\u0430\u043d\u044c\u0435\u0432"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0412 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0411.\u0423\u0438\u0442\u043b\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u044f \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f, \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f:", "answers": {"C": " \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u043c\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u043e\u0431\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0430 ", "A": " \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0444\u0435\u043c\u0438\u043d\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0430", "D": " \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432, \u0442. \u0435. \u043c\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u044b \u0438 \u0444\u0435\u043c\u0438\u043d\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b", "B": " \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0444\u0435\u043c\u0438\u043d\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u043e\u0431\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0430", "E": " \u043d\u0438\u0437\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0444\u0435\u043c\u0438\u043d\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u043e\u0431\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442 \u201e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u043b\u00bb \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0443 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b:", "answers": {"B": " \u0414\u043e\u043a\u0440\u0435\u043b\u043b ", "C": " \u0410\u043d\u0430\u043d\u044c\u0435\u0432", "A": " \u041a\u043e\u043b\u0431\u0435\u0440\u0433", "E": " \u041c\u0430\u0439\u0435\u0440\u0441", "D": " \u041a\u0435\u043b\u043b\u0438"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0445\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438:", "answers": {"B": " \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "E": " \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "C": " \u0431\u043b\u0438\u0437\u043d\u0435\u0446\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "D": " \u043b\u043e\u043d\u0433\u0438\u0442\u044e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "A": " \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0418\u0437 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439: \u00ab\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u00bb, \u00ab\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb, \u00ab\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb, \u00ab\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb \u2014 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 ", "B": "\u00a0\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "C": "\u00a0\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "E": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u00a0\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0418\u0437 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439: \u00ab\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u00bb, \u00ab\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb, \u00ab\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb, \u00ab\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb \u2014 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435: ", "answers": {"D": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430", "C": "\u00a0\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "A": "\u00a0\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "E": "\u00a0\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u00ab\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u00bb, \u00ab\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb, \u00ab\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb, \u00ab\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb \u043f\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438:", "answers": {"E": "\u00a0\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f ", "B": "\u00a0\u0441\u043e\u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f ", "A": "\u00a0\u0440\u043e\u0434\u0430\u00a0\u2013\u00a0\u0432\u0438\u0434\u0430", "D": "\u00a0\u0440\u044f\u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "C": "\u00a0\u0432\u0438\u0434\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041e\u043d\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434, \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "A": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434, \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434, \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434, \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c ", "E": "\u00a0\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434, \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043a\u0430\u043a \u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u2014 \u044d\u0442\u043e: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "D": "\u00a0\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a", "E": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434", "A": "\u00a0\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c ", "B": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0412\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0446\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0433\u0435\u043d\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0440\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430", "B": "\u00a0\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u00a0\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "D": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u00a0\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434 \u2014 \u044d\u0442\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u0432 \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0441\u044b\u043b\u043a\u0438: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "D": "\u00a0\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435", "B": "\u00a0\u043c\u0435\u0442\u0430\u0431\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 ", "E": "\u00a0\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 ", "A": "\u00a0\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u2014 \u044d\u0442\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b", "D": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "A": "\u00a0\u0435\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438", "E": "\u00a0\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0439", "C": "\u00a0\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u043c \u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043e\u0442\u0438\u043f\u0430\u043c\u0438"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442:", "answers": {"B": "\u00a0\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0442", "A": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u00a0\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u00a0\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u00a0\u0442\u043e\u043b\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0412\u044b\u0441\u0448\u0438\u0439 \u044d\u0442\u0430\u043f \u043e\u043d\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u2014 \u044d\u0442\u043e: ", "answers": {"D": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434 ", "C": " \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c ", "B": "\u00a0\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": " \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0421\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438, \u2014 \u044d\u0442\u043e: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0443\u0448\u0438\u0435", "A": "\u00a0\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u00a0\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442", "B": "\u00a0\u0437\u0430\u0434\u0430\u0442\u043a\u0438", "D": "\u00a0\u0442\u043e\u043b\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438, \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"A": "\u00a0\u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u00a0\u0442\u043e\u043b\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c ", "E": "\u00a0\u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0442\u044b", "B": "\u00a0\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c", "D": "\u00a0\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0445"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0436\u0430\u0442: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0441\u0443\u0431\u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "D": "\u00a0\u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u00a0\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "C": "\u00a0\u043c\u0435\u0442\u0430\u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u00a0\u0443\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u2014 \u044d\u0442\u043e: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "D": "\u00a0\u0443\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u00a0\u0441\u0443\u0431\u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u00a0\u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u00a0\u043c\u0435\u0442\u0430\u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0411\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 \u043a \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438: ", "answers": {"D": "\u00a0\u0431\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "E": "\u00a0\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "A": "\u00a0\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 ", "B": "\u00a0\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "C": "\u00a0\u0434\u0432\u0443\u0445\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c, \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0443 \u043a \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443", "C": "\u00a0\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443", "E": "\u00a0\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 ", "D": "\u00a0\u0431\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443", "A": "\u00a0\u0434\u0432\u0443\u0445\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u00ab\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c\u00bb \u0432 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043e: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0411. \u0413. \u0410\u043d\u0430\u043d\u044c\u0435\u0432\u044b\u043c ", "D": "\u00a0\u0410. \u0420. \u041b\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439", "E": "\u00a0\u0414. \u0411. \u042d\u043b\u044c\u043a\u043e\u043d\u0438\u043d\u044b\u043c", "C": "\u00a0\u041b. \u0421. \u0412\u044b\u0433\u043e\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439", "B": "\u00a0\u0421. \u041b. \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0412 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0445\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f", "D": "\u00a0\u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f", "A": "\u00a0\u0434\u0432\u0443\u0445\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f", "E": "\u00a0\u0442\u0440\u0435\u0445\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f ", "C": "\u00a0\u043f\u044f\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0421 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0410. \u041d. \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432\u044b\u043c ", "E": "\u00a0\u0410. \u0424. \u041b\u0430\u0437\u0443\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c", "D": "\u00a0\u041a. \u041a. \u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c", "A": "\u00a0\u0410. \u0413. \u041a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0435\u0432\u044b\u043c", "C": "\u00a0\u041b. \u0421. \u0412\u044b\u0433\u043e\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439, \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043b\u043e\u043c\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f, \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0443\u0435\u0442 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c:", "answers": {"B": "\u00a0\u0421. \u041b. \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d", "E": "\u00a0\u0410. \u0424. \u041b\u0430\u0437\u0443\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439", "A": "\u00a0\u0410. \u041d. \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432", "D": "\u00a0\u041a. \u041a. \u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432 ", "C": "\u00a0\u0410. \u0413. \u041a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0435\u0432"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u2014 \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0438 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0410. \u0413. \u041a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0435\u0432\u0430 ", "E": "\u00a0\u0410. \u0424. \u041b\u0430\u0437\u0443\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "C": "\u00a0\u0410. \u041d. \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432\u0430", "D": "\u00a0\u0421. \u041b. \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430 ", "B": "\u00a0\u041a. \u041a. \u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445, \u043a\u0442\u043e \u043e\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043b \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0445, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432, \u0431\u044b\u043b: ", "answers": {"E": "\u00a0\u041f. \u0424. \u041b\u0435\u0441\u0433\u0430\u0444\u0442", "C": "\u00a0\u0410. \u041d. \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432\u0430", "A": "\u00a0\u0410. \u0424. \u041b\u0430\u0437\u0443\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439", "D": "\u00a0\u042d. \u041a\u0440\u0435\u0447\u043c\u0435\u0440", "B": "\u00a0\u041b. \u0421. \u0412\u044b\u0433\u043e\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a \u0441\u0435\u0431\u0435, \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0438 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u043d\u0443\u0442\u0430: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0410. \u0424. \u041b\u0430\u0437\u0443\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c ", "B": "\u00a0\u041b. \u0421. \u0412\u044b\u0433\u043e\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c", "A": "\u00a0\u042d. \u041a\u0440\u0435\u0447\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c", "E": "\u00a0\u0410. \u0412. \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c ", "D": "\u00a0\u0412. \u041c. \u0411\u0435\u0445\u0442\u0435\u0440\u0435\u0432\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0439 \u0435\u0435 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0430\u043c \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0435\u0439: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0434\u0438\u0441\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 ", "E": "\u00a0\u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0435\u0436\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "C": "\u00a0\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438", "B": "\u00a0\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 ", "D": "\u00a0\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0435\u0436\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0410. \u0412. \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 ", "E": "\u00a0\u0412. \u0410. \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", "D": "\u00a0\u0411. \u0414. \u041f\u0430\u0440\u044b\u0433\u0438\u043d", "C": "\u00a0\u0413. \u041c. \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0430", "A": "\u00a0\u0411. \u0413. \u0410\u043d\u0430\u043d\u044c\u0435\u0432\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0435\u0436\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0435\u0439:", "answers": {"C": "\u00a0\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439", "D": "\u00a0\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u00a0\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439", "E": "\u00a0\u0434\u0438\u0441\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439", "A": "\u00a0\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0414\u0438\u0441\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0430: ", "answers": {"E": "\u00a0\u0412. \u0410. \u042f\u0434\u043e\u0432\u044b\u043c", "A": "\u00a0\u0410. \u0413. \u0410\u0441\u043c\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u043c", "D": "\u00a0\u0412. \u041d. \u041c\u044f\u0441\u0438\u0449\u0435\u0432\u044b\u043c ", "C": " \u0421. \u041b. \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d", "B": "\u00a0\u0411. \u0413. \u0410\u043d\u0430\u043d\u044c\u0435\u0432\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f(\u044e\u0442\u0441\u044f): ", "answers": {"B": "\u00a0\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 ", "C": "\u00a0\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440", "A": "\u00a0\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "D": "\u00a0\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u00a0\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0421\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0435\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439, \u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0438\u0442\u0441\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0438\u0442\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u0439", "B": "\u00a0\u043b\u043e\u043a\u0443\u0441 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f", "E": "\u00a0\u0441\u0430\u043c\u043e\u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430", "C": "\u00a0\u0441\u0430\u043c\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435", "D": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0412\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0441\u0432\u044f\u0437\u044c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f \u043f\u0440\u0438\u0442\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0441\u0430\u043c\u043e\u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0438 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b: ", "answers": {"D": "\u00a0\u041a. \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d", "A": "\u00a0\u0414. \u041e. \u0425\u0435\u0431\u0431 ", "C": "\u00a0\u0412. \u041d. \u041c\u044f\u0441\u0438\u0449\u0435\u0432 ", "E": "\u00a0\u0421. \u041b. \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d ", "B": "\u00a0\u0411. \u0413. \u0410\u043d\u0430\u043d\u044c\u0435\u0432\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0421\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c\u044e \u043b\u0438\u0431\u043e \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435, \u043b\u0438\u0431\u043e \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"A": "\u00a0\u043b\u043e\u043a\u0443\u0441\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f", "D": "\u00a0\u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439", "E": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430\u00a0", "B": "\u00a0\u0438\u043d\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0435\u0439", "C": "\u00a0\u043f\u0430\u0442\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043d\u0430 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043c\u0438\u0440 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0438\u043f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438: ", "answers": {"B": "\u00a0\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439", "C": "\u00a0\u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u0443\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439", "E": "\u00a0\u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439", "D": "\u00a0\u0448\u0438\u0437\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439", "A": "\u00a0\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0418\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0433\u0438\u0431\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0431\u0449\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b \u043b\u044e\u0434\u044f\u043c \u0442\u0438\u043f\u0430: ", "answers": {"B": "\u00a0\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e", "E": "\u00a0\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e", "A": "\u00a0\u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e ", "D": "\u00a0\u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u0443\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e", "C": "\u00a0\u0448\u0438\u0437\u043e\u0438\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0412\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438/\u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0441\u043e \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0431\u0435\u0437\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0441\u043e\u0432", "B": "\u00a0\u0441\u043e \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0441\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "E": "\u00a0\u0441 \u0431\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f/\u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0426\u041d\u0421", "D": "\u00a0\u0441 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u043c \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043a\u043e\u0440\u044b \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430 \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438", "A": "\u00a0\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438/\u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438/\u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b", "E": "\u00a0\u043e\u0434\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b", "C": "\u00a0\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b", "D": "\u00a0\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b", "A": "\u00a0\u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0412\u0430\u0436\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445 \u0444\u0440\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440: ", "answers": {"B": "\u00a0\u043d\u0435\u0432\u0440\u043e\u0442\u0438\u0437\u043c", "A": "\u00a0\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f/\u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f", "C": "\u00a0\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c/\u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u0443\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c ", "D": "\u00a0\u0438\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u00a0\u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0425\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0443, \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0435 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "D": "\u00a0\u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "E": "\u00a0\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0435\u0439 ", "C": "\u00a0\u0441\u0430\u043c\u043e\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0435\u0439", "A": "\u00a0\u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0440\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u043b\u044e\u0434\u044f\u043c \u043f\u0440\u0438 \u0442\u0438\u043f\u0435 \u0440\u0435\u0430\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"A": "\u00a0\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c", "E": "\u00a0\u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u0443\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c", "C": "\u00a0\u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c", "B": "\u00a0\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c ", "D": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0440\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0442\u0438\u043f\u0435 \u0440\u0435\u0430\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f: ", "answers": {"E": "\u00a0\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c", "A": " \u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u0443\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c", "C": " \u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c", "B": " \u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c ", "D": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0412\u044b\u0431\u043e\u0440 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u0442\u043e\u0433\u043e \u0438\u043b\u0438 \u0438\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442: ", "answers": {"E": "\u00a0\u043e\u0442 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u00a0\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0442 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430", "B": "\u00a0\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0442 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u00a0\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0442 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "A": "\u00a0\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0442 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0437\u0440\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"E": "\u00a0\u0432 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u0439", "A": "\u00a0\u0432 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0442\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u0439", "B": "\u00a0\u0432 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0438\u043c \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 ", "C": "\u00a0\u0432 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f", "D": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0430\u043a\u0446\u0435\u043d\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u00a0\u042f-\u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u00a0\u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0438\u043f\u043e\u0432 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u00a0\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u044b B=f(P, S) (\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438) \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"C": "\u00a0\u041a. \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d", "D": "\u00a0\u0411. \u0412. \u0417\u0435\u0439\u0433\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a", "A": " \u0414. \u041e. \u0425\u0435\u0431\u0431", "B": "\u00a0\u0411. \u0421\u043a\u0438\u043d\u043d\u0435\u0440", "E": "\u00a0\u0414\u0436. \u041a\u0435\u0442\u0442\u0435\u043b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0412 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0438\u0434\u0430: ", "answers": {"A": "\u00a0R=f(O)", "B": "\u00a0R=f(R)", "C": "\u00a0R=f(S) ", "D": "\u00a0R=f(P) ", "E": "\u00a0R=f(P, S) (\u0433\u0434\u0435 R \u2014 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, f \u2014 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f, O \u2014 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c, P \u2014 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, S \u2014 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f (\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b, \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435))"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0412 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c: ", "answers": {"E": "\u00a0\u0438\u043d\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e U-\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u0443\u044e", "D": "\u00a0\u043b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e ", "B": "\u00a0\u043d\u0435\u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u0443\u044e U-\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430", "C": "\u00a0\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u0443\u044e \u043a\u0432\u0430\u0437\u0438\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e", "A": "\u00a0\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0412 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c: ", "answers": {"A": "\u00a0\u043d\u0435\u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u0430\u044f U-\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430", "B": "\u00a0\u043c\u043e\u043d\u043e\u0442\u043e\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f", "C": "\u00a0\u043c\u043e\u043d\u043e\u0442\u043e\u043d\u043d\u043e \u0443\u0431\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f", "D": "\u00a0\u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u0430\u044f U-\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430", "E": "\u00a0\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u0430\u044f \u043a\u0432\u0430\u0437\u0438\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f."}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u044b\u0442\u0430 \u0438 \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0443\u043c\u0430, \u0441 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b, \u0438 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u2014 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432", "A": "\u00a0\u0433\u0435\u0448\u0442\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432", "E": "\u00a0\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 ", "D": " \u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432", "B": " \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0443 \u0438\u043c \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u043e, \u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c \u0437\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043a\u0430\u043c\u0438, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e: ", "answers": {"A": "\u00a0\u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 ", "D": "\u00a0\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432", "E": "\u00a0\u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 ", "C": "\u00a0\u0433\u0435\u0448\u0442\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 ", "B": "\u00a0\u0444\u0440\u0435\u0439\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0412\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0435\u0440\u043a\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438: ", "answers": {"C": "\u00a0\u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f", "E": "\u00a0\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f", "B": "\u00a0\u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f ", "D": " \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f ", "A": "\u00a0\u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0414\u0436. \u041a\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u0430\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0435 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435", "E": "\u00a0\u0445\u0443\u0436\u0435 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e \u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0441\u043e\u043c", "D": "\u00a0\u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043d\u0438\u0437\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0441\u0430\u043c\u043e\u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438", "C": "\u00a0\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430 \u043a \u0441\u043e\u0446\u0438\u0443\u043c\u0443", "B": "\u00a0\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430 \u043a \u0441\u043e\u0446\u0438\u0443\u043c\u0443"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0432 \u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435: ", "answers": {"B": "\u00a0\u00ab\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u00bb", "E": "\u00a0\u00ab\u0442\u0430\u0431\u043b\u0438\u0446\u0430\u00bb", "D": "\u00a0\u00ab\u0441\u0445\u0435\u043c\u0430\u00bb", "C": "\u00a0\u00ab\u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u00bb ", "A": "\u00a0\u00ab\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u00bb"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u2014 \u044d\u0442\u043e: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0430\u0440\u0445\u0435\u0442\u0438\u043f", "D": "\u00a0\u0430\u0440\u0442\u0435\u0444\u0430\u043a\u0442 ", "A": "\u00a0\u0437\u043d\u0430\u043a ", "C": "\u00a0\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430", "E": "\u00a0\u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0414\u0436. \u041a\u0435\u043b\u043b\u0438", "E": "\u00a0\u042d. \u042d\u0440\u0438\u043a\u0441\u043e\u043d", "A": "\u00a0\u0413. \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u043a", "D": "\u00a0\u041a. \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441 ", "C": "\u00a0\u041a. \u0421\u043f\u0438\u0440\u043c\u0435\u043d"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0441\u0435\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0427. \u041e\u0441\u0433\u0443\u0434\u043e\u043c", "D": "\u00a0\u041a. \u0421\u043f\u0438\u0440\u043c\u0435\u043d\u043e\u043c", "B": "\u00a0\u0413. \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u043a\u043e\u043c", "E": "\u00a0\u041a. \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441\u043e\u043c ", "A": "\u00a0\u0414\u0436. \u041a\u0435\u043b\u043b\u0438"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041c\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f, \u044f\u0432\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0434\u043b\u044f \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u00ab\u0438\u043c\u043f\u043b\u0438\u0446\u0438\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430: ", "answers": {"E": "\u00a0\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0414\u0436. \u041a\u0435\u043b\u043b\u0438", "C": "\u00a0\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0435\u0439 \u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0441\u0441\u043e\u043d\u0430\u043d\u0441\u0430; ", "D": "\u00a0\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0435\u0439 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u043a", "B": "\u00a0\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0435\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u0430", "A": "\u00a0\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0433\u0440\u0443\u044d\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0441\u0441\u043e\u043d\u0430\u043d\u0441\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"C": "\u00a0\u041b. \u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "A": "\u00a0\u041a. \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d", "E": "\u00a0\u0423. \u0414\u0436\u0435\u043c\u0441 ", "B": "\u00a0\u041f. \u0412. \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432 ", "D": "\u00a0\u041a. \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0447\u0435\u0440\u0442 \u043f\u044b\u0442\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0435\u0433\u043e \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "B": "\u00a0\u0435\u0433\u043e \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438; ", "E": "\u00a0\u0442\u0435\u0445 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0435\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u043d \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442; ", "D": "\u00a0\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043a\u0438; ", "C": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0438 \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0413. \u041e\u043b\u043f\u043e\u0440\u0442\u043e\u043c", "D": "\u00a0\u041a. \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441\u043e\u043c", "B": "\u00a0\u0410. \u041c\u0430\u0441\u043b\u043e\u0443", "C": "\u00a0\u041a. \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u043e\u043c", "E": "\u00a0\u041a. \u042e\u043d\u0433\u043e\u043c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e  \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0434\u0435\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0435\u0439: ", "answers": {"A": "\u00a0\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439", "C": "\u00a0\u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430", "D": "\u00a0\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430", "B": "\u00a0\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c", "E": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0435\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041a. \u0421\u043f\u0435\u043d\u0441\u0430 \u2014 \u044d\u0442\u043e \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438: ", "answers": {"E": "\u00a0\u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f ", "A": "\u00a0\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f ", "D": "\u00a0\u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f", "C": "\u00a0\u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f ", "B": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0413. \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u043a \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0434\u0432\u0443\u0445\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439", "B": "\u00a0\u043e\u0434\u043d\u043e\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439", "E": "\u00a0\u0442\u0440\u0435\u0445\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439", "A": "\u00a0\u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0445\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 ", "D": "\u00a0\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0438: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0414\u0436. \u041c\u0438\u0434\u0430 ", "D": " \u0413. \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u043a\u0430", "B": "\u00a0\u0420. \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0430", "A": "\u00a0\u042d. \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430 ", "E": "\u00a0\u0414\u0436. \u041c\u043e\u0440\u0435\u043d\u043e"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0412 \u0441\u0445\u0435\u043c\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0413. \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0434\u0432\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f: \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c/\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438: ", "answers": {"C": "\u00a0\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f/\u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f", "A": "\u00a0\u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c/\u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0432\u0435\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c ", "D": "\u00a0\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c/\u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u0443\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c ", "E": "\u00a0\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0442\u0438\u0437\u043c/\u0434\u0435\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u044f", "B": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0418\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u0438 \u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f, \u043f\u043e \u0420\u043e\u0440\u0448\u0430\u0445\u0443: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0449\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u043c\u0443", "E": "\u00a0\u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043d\u0435\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u00a0\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u00a0\u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0432\u0440\u043e\u0437\u0430\u043c\u0438", "A": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0442\u0438\u0437\u043c \u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438: ", "answers": {"D": "\u00a0\u043f\u043e \u0413. \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u043a\u0443 ", "A": "\u00a0\u043f\u043e \u041a. \u042e\u043d\u0433\u0443", "B": "\u00a0\u043f\u043e \u041a. \u0425\u043e\u0440\u043d\u0438", "E": "\u00a0\u043f\u043e \u0417. \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u0443 ", "C": "\u00a0\u043f\u043e \u042d. \u0411\u0435\u0440\u043d\u0443"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0438 \u0413. \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u043a\u0430, \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u0442 \u2014 \u044d\u0442\u043e: ", "answers": {"C": "\u00a0\u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0445\u043e\u043b\u0438\u043a", "E": "\u00a0\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u0438\u043a", "D": "\u00a0\u0441\u0430\u043d\u0433\u0432\u0438\u043d\u0438\u043a", "B": "\u00a0\u0444\u043b\u0435\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a", "A": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0438: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0414\u0436. \u041a\u0435\u0442\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430", "D": "\u00a0\u041a. \u041b\u0435\u043e\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430", "A": "\u00a0\u042d. \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430", "B": "\u00a0\u0410. \u041c\u0430\u0441\u043b\u043e\u0443 ", "E": "\u00a0\u041a. \u042e\u043d\u0433"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0445\u0435\u0442\u0438\u043f\u043e\u0432 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041a. \u042e\u043d\u0433\u0430, \u2014 \u044d\u0442\u043e: ", "answers": {"D": "\u00a0\u044d\u0433\u043e", "C": "\u00a0\u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430 ", "A": "\u00a0\u0442\u0435\u043d\u044c", "B": "\u00a0\u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u00ab\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043d\u0435\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb \u0432 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0443\u044e \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e \u0432\u0432\u0435\u043b: ", "answers": {"D": "\u00a0\u0410. \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440", "C": "\u00a0\u041a. \u042e\u043d\u0433", "E": "\u00a0\u0413. \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u043a", "A": "\u00a0\u0417.\u00a0\u0424\u0440\u0435\u0439\u0434", "B": "\u00a0\u041a. \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041b\u044e\u0431\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f\u043c\u0438: ", "answers": {"B": "\u00a0\u043f\u043e \u0411. \u0421\u043a\u0438\u043d\u043d\u0435\u0440\u0443", "C": "\u00a0\u043f\u043e \u0414\u0436. \u0423\u043e\u0442\u0441\u043e\u043d\u0443 ", "E": "\u00a0\u043f\u043e \u0410. \u0411\u0430\u043d\u0434\u0443\u0440\u0435", "A": "\u00a0\u043f\u043e \u0412. \u041a\u0451\u043b\u0435\u0440\u0443", "D": "\u00a0\u041a. \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441\u0443"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0411\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442: ", "answers": {"C": "\u00a0\u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u00a0\u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0439 ", "A": "\u00a0\u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u0432 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "B": "\u00a0\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438", "D": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438, \u0441\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u043e\u043c \u0438 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439, \u0430 \u043d\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0438\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c", "E": "\u00a0\u043d\u0435\u043e\u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c", "D": "\u00a0\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c", "C": "\u00a0\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c", "A": "\u00a0\u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0421\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u043f\u044b\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0438\u0441\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u043e\u0435 ", "E": "\u00a0\u043c\u044f\u0433\u043a\u043e\u0435", "D": "\u00a0\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 ", "B": "\u00a0\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 ", "C": "\u00a0\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u043e\u0435"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u00ab\u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u0438\u0445\u00bb \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0413. \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u043a\u043e\u043c", "D": "\u00a0\u0410. \u041c\u0430\u0441\u043b\u043e\u0443", "B": "\u00a0\u0413. \u041e\u043b\u043b\u043f\u043e\u0440\u0442\u043e\u043c ", "C": "\u00a0\u041a. \u042e\u043d\u0433\u043e\u043c", "E": "\u00a0\u041a. \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441\u043e\u043c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0447\u0435\u0440\u0442 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0413. \u041e\u043b\u043f\u043e\u0440\u0442 ", "B": "\u00a0\u0413. \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u043a", "C": "\u00a0\u041a. \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441 ", "E": "\u00a0\u041a. \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d", "D": "\u00a0\u041a. \u042e\u043d\u0433"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:  ", "answers": {"C": "\u00a0\u0417.\u00a0\u0424\u0440\u0435\u0439\u0434", "A": "\u00a0\u041a. \u042e\u043d\u0433", "B": "\u00a0\u0410. \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440 ", "D": "\u00a0\u041a. \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d", "E": "\u00a0\u042d. \u0424\u0440\u043e\u043c\u043c"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0447\u0435\u0440\u0442 \u043f\u044b\u0442\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438: ", "answers": {"E": "\u00a0\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430", "A": "\u00a0\u0435\u0433\u043e \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438", "B": "\u00a0\u0442\u0435\u0445 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0435\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u043d \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442 ", "D": "\u00a0\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043a\u0438 ", "C": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0417.\u00a0\u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"E": "\u00a0\u043a \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u00a0\u043a \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f\u043c \u0447\u0435\u0440\u0442 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u00a0\u043a \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f\u043c \u0442\u0438\u043f\u043e\u0432 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "A": "\u00a0\u043a \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f\u043c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0420\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u0417.\u00a0\u0424\u0440\u0435\u0439\u0434 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u043e\u043c \u0443\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"E": "\u00a0\u00ab\u041e\u043d\u043e\u00bb", "A": "\u00a0\u00ab\u042f\u00bb", "B": "\u00a0\u00ab\u0421\u0432\u0435\u0440\u0445-\u042f\u00bb ", "C": "\u00a0\u00ab\u0421\u0443\u043f\u0435\u0440-\u044d\u0433\u043e\u00bb ", "D": "\u00a0\u00ab\u041e\u043d\u00bb"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u043e \u0417.\u00a0\u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u0443, \u0431\u0435\u0441\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u043a\u0438: ", "answers": {"D": "\u00a0\u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e", "A": "\u00a0\u0430\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e", "C": "\u00a0\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e", "B": "\u00a0\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u0443\u044e", "E": "\u00a0\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0412 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0417.\u00a0\u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b: ", "answers": {"E": "\u00a0\u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u00a0\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u00a0\u0443\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f ", "D": "\u00a0\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "B": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0447\u0435\u0440\u0442\u044b \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438\u0441\u044f \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e: ", "answers": {"A": "\u00a0\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0443", "C": "\u00a0\u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0443", "E": "\u00a0\u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0437\u043c\u0443 ", "D": "\u00a0\u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u043c\u0443 ", "B": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0417.\u00a0\u0424\u0440\u0435\u0439\u0434 \u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u044d\u0434\u0438\u043f\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u0438: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0444\u0430\u043b\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439", "D": "\u00a0\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439", "E": "\u00a0\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 ", "B": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "C": "\u00a0\u0433\u0435\u043d\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439."}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f, \u0447\u0442\u043e \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u0430\u0434\u0435\u043a\u0432\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0438\u0440\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u044b\u0441\u043b\u044f\u0445, \u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0430: ", "answers": {"D": "\u00a0\u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e", "E": "\u00a0\u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e ", "C": "\u00a0\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "A": "\u00a0\u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e ", "B": "\u00a0\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0430: ", "answers": {"E": "\u00a0\u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0435", "C": "\u00a0\u0432 \u0433\u0435\u0448\u0442\u0430\u043b\u044c\u0442\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 ", "D": "\u00a0\u0432 \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 ", "A": "\u00a0\u0432 \u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0437\u043c\u0435", "B": " \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0413\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0440\u0438\u0433\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u00a0\u0430\u0434\u0435\u043a\u0432\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430", "C": "\u00a0\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 ", "D": "\u00a0\u0441\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u043d\u0430\u0434\u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "E": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0435 \u00ab\u042f\u00bb \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442(\u044e\u0442): ", "answers": {"D": "\u00a0\u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 ", "A": "\u00a0\u043d\u0435\u043e\u0444\u0440\u0435\u0439\u0434\u0438\u0437\u043c", "E": "\u00a0\u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "C": "\u00a0\u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "B": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0417\u0430\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0441 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0441 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b\u043c \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"D": "\u00a0\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441\u043e\u043c", "C": "\u00a0\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "A": "\u00a0\u0432\u044b\u0442\u0435\u0441\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "E": "\u00a0\u0437\u0430\u0431\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c", "B": "\u00a0\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0417\u0430\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f: ", "answers": {"D": "\u00a0\u0432 \u0440\u0435\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438", "B": "\u00a0\u0432 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432", "C": "\u00a0\u0432 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 ", "A": "\u00a0\u0432 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435", "E": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u043b\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0441\u0443\u0431\u043b\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "E": "\u00a0\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "D": "\u00a0\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 ", "B": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "A": "\u00a0\u0432\u044b\u0442\u0435\u0441\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0412\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u043e\u043d\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u043c, \u0438\u043d\u0444\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u044f\u043c \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"D": "\u00a0\u0440\u0435\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0435\u0439", "C": "\u00a0\u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c", "E": "\u00a0\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "B": "\u00a0\u0432\u044b\u0442\u0435\u0441\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c ", "A": "\u00a0\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u00ab\u0441\u0443\u0431\u043b\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f\u00bb \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043e \u0432 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044c: ", "answers": {"E": "\u00a0\u0417. \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u043e\u043c", "D": "\u00a0\u041a. \u042e\u043d\u0433\u043e\u043c", "B": "\u00a0\u0410. \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c ", "C": "\u00a0\u0413. \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u043a\u043e\u043c ", "A": "\u00a0\u0413. \u0413\u0435\u043b\u044c\u043c\u0433\u043e\u043b\u044c\u0446\u0435\u043c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u0443\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"D": "\u00a0\u0432 \u043f\u0440\u0438\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u043b\u044e\u0434\u044f\u043c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432", "C": "\u00a0\u0432 \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0443\u044e \u0446\u0435\u043b\u044c", "E": "\u00a0\u0432 \u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432", "A": "\u00a0\u0432 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 ", "B": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0411\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u0440\u0435\u043b\u044b\u043c \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"D": "\u00a0\u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f", "E": "\u00a0\u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u043d\u0438\u0435", "C": "\u00a0\u0432\u044b\u0442\u0435\u0441\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435", "B": "\u00a0\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", "A": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0430\u0434\u0435\u043a\u0432\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u043c \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"D": "\u00a0\u0441\u0443\u0431\u043b\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f", "C": "\u00a0\u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f", "A": "\u00a0\u0432\u044b\u0442\u0435\u0441\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 ", "B": "\u00a0\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", "E": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0421\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043e\u043c \u042d\u0434\u0438\u043f\u0430 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0444\u043e\u0440\u043c \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b. \u042d\u0442\u043e: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f", "D": "\u00a0\u0432\u044b\u0442\u0435\u0441\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435", "B": "\u00a0\u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f", "C": "\u00a0\u0441\u0443\u0431\u043b\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f", "E": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0423 \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u0443 \u042d\u0434\u0438\u043f\u0430 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441: ", "answers": {"A": "\u00a0\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u044b", "D": "\u00a0\u0410\u0444\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u044b ", "C": "\u00a0\u041c\u0435\u0434\u0435\u0438", "E": "\u00a0\u0410. \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u0430", "B": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u043e \u0410. \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440\u0443, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043d\u0435\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"E": "\u00a0\u0441\u0438\u043b\u043e\u0439, \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0437\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435", "A": "\u00a0\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u0434\u0435\u0444\u0435\u043a\u0442\u0430", "D": "\u00a0\u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0443\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0438\u043b\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u00a0\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u0444\u0440\u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0434\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0435\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432", "B": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u043e \u0410. \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440\u0443, \u0441\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u043f\u0430\u0437\u0434\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043d\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u043e\u0441\u0445\u0438\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c: ", "answers": {"C": "\u00a0\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430", "E": "\u00a0\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u043d\u0435\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u00a0\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0435\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u00a0\u043d\u0435\u0430\u0434\u0435\u043a\u0432\u0430\u0442\u043d\u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u044d\u0434\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430", "B": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f\u043c \u0441\u0430\u043c\u043e\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430:  ", "answers": {"C": "\u00a0\u0441 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0432\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "B": "\u00a0\u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u00ab\u042f\u00bb", "A": "\u00a0\u0441\u043e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u044c", "D": "\u00a0\u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430", "E": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0422\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043f\u043e\u0434\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435\u0441\u044f \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e, \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432", "A": "\u00a0\u0433\u0435\u0448\u0442\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432", "E": "\u00a0\u0444\u0440\u0435\u0439\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432", "D": "\u00a0\u044e\u043d\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 ", "B": "\u00a0\u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0431\u0430\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u043e\u0440\u0435 \u00ab\u0441\u043b\u0435\u043f\u044b\u0445\u00bb \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0431, \u043b\u0438\u0448\u044c \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 \u043a \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0443, \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u0438\u043b: ", "answers": {"E": "\u00a0\u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0437\u043c", "A": "\u00a0\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f", "C": "\u00a0\u0433\u0435\u0448\u0442\u0430\u043b\u044c\u0442\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f ", "D": "\u00a0\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437", "B": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0441\u044b \u0438\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0438", "E": "\u00a0\u0437\u0430\u0434\u0430\u0442\u043a\u0438", "A": "\u00a0\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": "\u00a0\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u00a0\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0410. \u0411\u0430\u043d\u0434\u0443\u0440\u0430", "D": "\u00a0\u0414\u0436. \u0423\u043e\u0442\u0441\u043e\u043d ", "E": "\u00a0\u0411. \u0421\u043a\u0438\u043d\u043d\u0435\u0440 ", "A": "\u00a0\u0413. \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u043a", "B": "\u00a0\u041a. \u0425\u043e\u0440\u043d\u0438"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0410. \u0411\u0430\u043d\u0434\u0443\u0440\u044b, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0438 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442: ", "answers": {"D": "\u00a04 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f", "C": "\u00a03 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f ", "E": "\u00a02 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f ", "B": "\u00a05 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439; ", "A": "\u00a06 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439."}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0412 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0435\u0439 \u042d. \u0428\u0435\u043b\u0434\u043e\u043d\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u044d\u043a\u0442\u043e\u043c\u043e\u0440\u0444\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430 \u0431\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442:", "answers": {"E": "\u00a0\u0437\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0447\u0438\u0432\u044b\u043c, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0443\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 ", "B": "\u00a0\u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c, \u043c\u0443\u0441\u043a\u0443\u043b\u0438\u0441\u0442\u044b\u043c, \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0441\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a \u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e", "D": "\u00a0\u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u044b\u043c, \u043a\u0440\u0443\u0433\u043b\u044b\u043c, \u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u043c \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c", "C": "\u00a0\u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u043c, \u0445\u0440\u0443\u043f\u043a\u0438\u043c \u0438 \u0447\u0430\u0449\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c", "A": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u043a\u0438 \u043d\u0435\u0432\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432 \u0432 \u0442\u0440\u0435\u0432\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0432 \u043c\u0435\u0436\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445, \u0443\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442: ", "answers": {"E": "\u00a0\u0413. \u0421\u0430\u043b\u043b\u0438\u0432\u0430\u043d ", "D": "\u00a0\u0413. \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u043a", "A": "\u00a0\u041a. \u0425\u043e\u0440\u043d\u0438", "B": "\u00a0\u042d. \u0424\u0440\u043e\u043c\u043c", "C": "\u00a0\u042d. \u042d\u0440\u0438\u043a\u0441\u043e\u043d"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u044b \u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043d\u0430\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0446\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e: ", "answers": {"D": "\u00a0\u041a. \u0411\u044e\u043b\u0435\u0440", "E": "\u00a0\u042d. \u042d\u0440\u0438\u043a\u0441\u043e\u043d\u0443", "B": "\u00a0\u042d. \u0428\u0435\u043b\u0434\u043e\u043d\u0443 ", "C": "\u00a0\u0410. \u0412\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d\u0443", "A": "\u00a0\u042d. \u0424\u0440\u043e\u043c\u043c"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u00ab\u0420\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u00bb \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u043c \u0438\u0437 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441\u043e\u0432, \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e: ", "answers": {"D": "\u00a0\u042d. \u042d\u0440\u0438\u043a\u0441\u043e\u043d\u0443 ", "C": "\u00a0\u041a. \u0411\u044e\u043b\u0435\u0440\u0443", "A": "\u00a0\u0410. \u0412\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d\u0443 ", "E": "\u00a0\u0410. \u041c\u0430\u0441\u043b\u043e\u0443", "B": "\u00a0\u042d. \u0424\u0440\u043e\u043c\u043c"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u044c \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0430\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043e\u043f\u044b\u0442\u0443, \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u00ab\u0432 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0438 \u0432 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f\u00bb, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f\u043c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c", "B": "\u00a0\u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c", "D": "\u00a0\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c", "A": "\u00a0\u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c", "E": " \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u042f-\u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0438: ", "answers": {"D": "\u00a0\u042d. \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430", "A": "\u00a0\u041a. \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441\u0430 ", "B": "\u00a0\u0410. \u0411\u0430\u043d\u0434\u0443\u0440\u044b ", "C": "\u00a0\u042d. \u0424\u0440\u043e\u043c\u043c", "E": "\u00a0\u0410. \u041c\u0430\u0441\u043b\u043e\u0443"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0412\u044b\u0441\u0448\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u2014 \u044d\u0442\u043e: ", "answers": {"E": "\u00a0\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435", "A": "\u00a0\u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u00a0\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": "\u00a0\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 ", "B": "\u00a0\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043c\u0438\u0440 \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u043d\u0435\u043c \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"C": "\u00a0\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c ", "B": "\u00a0\u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c", "D": "\u00a0\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e\u043c ", "A": "\u00a0\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "E": "\u00a0\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041a \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"B": "\u00a0\u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0434\u0438\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u00a0\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "A": "\u00a0\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0446\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c ", "C": "\u00a0\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u043e\u0431\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "E": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"E": "\u00a0\u0410. \u041d. \u041c\u044f\u0441\u0438\u0449\u0435\u0432", "B": "\u00a0\u041b. \u0421. \u0412\u044b\u0433\u043e\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 ", "C": "\u00a0\u0412. \u0410. \u042f\u0434\u043e\u0432 ", "A": "\u00a0\u0410. \u041d. \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432", "D": "\u00a0\u0410. \u0410. \u0411\u043e\u0434\u0430\u043b\u0435\u0432"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0435\u0440\u0430\u0440\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0445\u0435\u043c\u044b \u0434\u0438\u0441\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"D": "\u00a0\u0410. \u041d. \u041c\u044f\u0441\u0438\u0449\u0435\u0432", "A": "\u00a0\u0410. \u0410. \u0411\u043e\u0434\u0430\u043b\u0435\u0432 ", "E": "\u00a0\u0410. \u041d. \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432", "C": "\u00a0\u0412. \u0410. \u042f\u0434\u043e\u0432", "B": "\u00a0\u0410. \u0413. \u0410\u0441\u043c\u043e\u043b\u043e\u0432"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435, \u0431\u0435\u0437\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442: ", "answers": {"A": "\u00a0\u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "E": "\u00a0\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 ", "B": "\u00a0\u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "D": "\u00a0\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "C": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0418\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \"...\u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "D": "\u00a0\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 ", "A": "\u00a0\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "B": "\u00a0\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e-\u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e\u0432\u044b\u043c \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "E": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043e\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e\u0431\u0443\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0435\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u0430\u043c\u0438, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043a\u0430\u043a: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u00a0\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430", "E": "\u00a0\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 ", "D": "\u00a0\u0430\u0442\u0442\u0438\u0442\u044e\u0434", "C": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435, \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"A": "\u00a0\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435", "E": "\u00a0\u0446\u0435\u043b\u044c", "B": "\u00a0\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c ", "C": "\u00a0\u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442: ", "answers": {"C": "\u00a0\u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u00a0\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 ", "D": "\u00a0\u0446\u0435\u043b\u044c", "B": "\u00a0\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d\u0430 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439, \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a: ", "answers": {"C": "\u00a0\u043f\u0440\u0438\u0442\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435", "E": "\u00a0\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430", "D": "\u00a0\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 ", "B": "\u00a0\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b", "A": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"C": "\u00a0\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e\u043c", "A": "\u00a0\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439", "B": "\u00a0\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "E": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "D": "\u00a0\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0443\u0436\u0434\u044b, \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0442 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439 \"...\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u2014 \u044d\u0442\u043e: ", "answers": {"B": "\u00a0\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u00a0\u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", "E": "\u00a0\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430", "D": "\u00a0\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b", "A": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u044b \u0438 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"D": "\u00a0\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u043c", "E": "\u00a0\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "C": "\u00a0\u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c ", "B": "\u00a0\u0441\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "A": "\u00a0\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041c\u043e\u0442\u0438\u0432\u044b, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b \u0432 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043d\u043e \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u044b \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u2014 \u044d\u0442\u043e: ", "answers": {"D": "\u00a0\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", "B": "\u00a0\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435", "E": "\u00a0\u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435 ", "A": "\u00a0\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441", "C": "\u00a0\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041d\u0435\u043e\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0443\u0434\u043e\u0432\u043b\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:  ", "answers": {"B": "\u00a0\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439", "A": "\u00a0\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "C": " \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c", "E": "\u00a0\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u043c", "D": "\u00a0\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0412\u044b\u0441\u0448\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"B": "\u00a0\u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", "A": "\u00a0\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435", "C": "\u00a0\u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435 ", "E": "\u00a0\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441", "D": "\u00a0\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u00ab\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u00bb \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0438\u043d\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f: ", "answers": {"E": "\u00a0\u0430\u0442\u0442\u0438\u0442\u044e\u0434", "B": "\u00a0\u0430\u0442\u0442\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f ", "C": "\u00a0\u0430\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0446\u0438\u044f", "D": "\u00a0\u0430\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f", "A": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0423\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438: ", "answers": {"E": "\u00a0\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c \u0442\u0435\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043c\u044b \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u0430\u0435\u043c\u0441\u044f \u0441 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430", "D": "\u00a0\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430\u0448\u0438\u043c\u0438 \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438", "B": "\u00a0\u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 20-\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438", "C": "\u00a0\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438", "A": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0444\u0435\u0440\u0430: ", "answers": {"E": "\u00a0\u0432\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u044f", "D": "\u00a0\u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f", "C": "\u00a0\u0430\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f", "A": "\u00a0\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f ", "B": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u0442\u0435\u0440\u0435\u043e\u0442\u0438\u043f\u044b: ", "answers": {"C": "\u00a0\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u044b\u0442\u0430", "A": "\u00a0\u043d\u0435 \u0443\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e\u043c \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 ", "D": "\u00a0\u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438", "B": "\u00a0\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c, \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f", "E": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0440\u0435\u043e\u0434\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0441\u0430\u043c\u0430 \u043f\u043e \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442, \u043d\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435\u043c \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442: ", "answers": {"E": "\u00a0\u043e\u0431 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430", "A": "\u00a0\u043e \u0448\u0438\u0440\u043e\u0442\u0435 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430", "B": "\u00a0\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430", "C": "\u00a0\u043e\u0431 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043c\u0435 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430", "D": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0434\u043b\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0448\u0438\u0440\u043e\u0442\u044b (\u0438\u043b\u0438 \u0443\u0437\u043e\u0441\u0442\u0438) \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430", "E": "\u00a0\u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430", "D": "\u00a0\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430", "A": "\u00a0\u0441\u0438\u043b\u044b \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430", "C": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0412 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e: ", "answers": {"D": "\u00a0\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u00a0\u0441\u0438\u043b\u0430", "B": "\u00a0\u0448\u0438\u0440\u043e\u0442\u0430 ", "A": "\u00a0\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f", "E": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0421\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0443 \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"D": "\u00a0\u0430\u0444\u0444\u0438\u043b\u044f\u0446\u0438\u0435\u0439", "A": "\u00a0\u0430\u0442\u0442\u0438\u0442\u044e\u0434\u043e\u043c", "E": "\u00a0\u0430\u0442\u0442\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 ", "C": "\u00a0\u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "B": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0412\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0438 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0430\u0442\u0442\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439", "D": "\u00a0\u0430\u0442\u0442\u0438\u0442\u044e\u0434\u043e\u043c", "A": "\u00a0\u0430\u0444\u0444\u0438\u043b\u044f\u0446\u0438\u0435\u0439", "E": "\u00a0\u0430\u0441\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u044f\u0446\u0438\u0435\u0439", "C": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0421\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u044f\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0442\u0435\u0445 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435, \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0448 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c: ", "answers": {"E": "\u00a0\u043e\u0440\u0435\u043e\u043b\u0430", "C": "\u00a0\u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "B": "\u00a0\u043f\u043b\u0430\u0446\u0435\u0431\u043e", "D": "\u00a0\u043f\u0438\u0433\u043c\u0430\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430 ", "A": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u043e\u0434 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0442 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438: ", "answers": {"B": "\u00a0\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435", "C": "\u00a0\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435\t", "A": "\u00a0\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 ", "D": "\u00a0\u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435", "E": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0412 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0435\u0435: ", "answers": {"E": "\u00a0\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432", "A": "\u00a0\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f", "D": "\u00a0\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e-\u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432", "C": "\u00a0\u043d\u0435\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432", "B": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}]